《香港傭兵》(2)

逢星期一至五，準時七點正有文出。

正皮負皮呢啲真係唔重要，大家肯睇就得喇。

下面係Facebook同紙言嘅Link，想睇返之前嘅章節都可以Click入去。

Facebook專頁

紙言

第一個Post 第1, 4, 6, 9, 13, 18, 20, 25, 28, 31, 36頁有文

到

上回講到飛揚竟然連月月嘅電話號碼都唔記得！
搞撚錯呀！又話幾咁愛！收皮啦！
唔記得電話號碼唔緊要！仲有Facebook嘛！
之但係原來香港網絡已經納入中國範圍！
唔怕！牆是用嚟翻的！
飛揚諗住SPIRIT App裡面一定有VPN！
而事實真係有喎！不過要俾Sil買！
問題係飛揚尋晚做完委託都唔夠錢買！
3Sil咋喎！一個委託冇3 Sil報酬？唔撚係化？！
一睇先知原來真係俾綽姿扣起！話係買裝備錢喎！
咁㗎咩？都冇計啦～
再睇睇原來1 Sil可以對到1,000港幣！
綽姿叫飛揚對定啲錢，飛揚都好聽話嘅～
飛揚就梳洗完換埋衫帶齊裝備就落樓喇。
跟住既劇情發展又會係點呢？

準備出文

[Day 02－行者日常] PART 02

沿住殘舊嘅樓梯落樓…

牆身都甩晒灰…梯級都爛爛地…

望住啲電箱…電線都外露…會唔會漏電？會唔會著火㗎？

小心翼翼咁行到嚟鐵閘…

“咔…咔…”個鎖都壞壞地…

『妖…妖…』我用力Chok多幾下…『妖…妖…妖妖妖！！！』

“咔…啪！”終於俾我用武力打開！

出到嚟…灰天黑地咁…

抬頭望上天…厚厚嘅雲層鋪滿整個天空…不見天日…

而且仲…好凍吓…

望一望殘舊嘅街上：『呢種天氣真係襯晒呢個環境…』

都係快啲搵吓邊度有機撳！

冇錯，其實落街係想撳錢。

應該點搵呢？其實仲有冇櫃員機呢樣嘢㗎呢？

唔知…電話嘅地圖用唔用到呢？

都係試吓先！

拎部電話出嚟，今次用右手拎住解鎖。

色彩鮮豔嘅背景，桌面上再冇SPIRIT App。

『好！地圖…』撳一撳開地圖，好快就顯示出我身處嘅位置！屯門嘅何福堂！

真係Work㗎喎！

好！又等我試吓搵唔搵到櫃員機先！

我就喺個搜尋輸入“ATM”！

好快就出現大頭針！仲有條紅線連住我身處嘅位置！

真係Work㗎喎！好彩地圖仲用到！咁就唔怕啦～

等我睇吓要點行先～

『唔…行到去後面街…過幾個街口…再上天橋…再過對面街…行過三條馬路…』嘩…都幾遠吓喎…

不過唔緊要啦～當睇清周圍嘅環境啦！

我就開始跟住條紅線行。

冷風吹埋嚟都真係幾凍…瞓喺街邊嘅露宿者都真係唔少。

至於舖頭…好多都仲係落晒閘，唔知仲會唔會做生意。

成條街都總會聞到一陣陣臭味…

又未去到屍臭咁誇張，不過就好似行過垃圾站咁。

成條街都係垃圾…街邊都堆咗唔少雜物…仲有老鼠橫行。

成隻貓咁大嘅老鼠，行過幾個街口都已經見過幾隻。

我諗…成條街最幸福嘅都係啲老鼠喇。

行到上嚟天橋，下面條公路都冇車。

其實…都幾奇怪。

其實尋晚都留意到，街邊滿佈雜物垃圾同露宿者，但路面就連爛車都唔係好見。

最多都係條路爛爛地又裂裂地囉～

點解會咁㗎呢？

當我由天橋行返落嚟，行到過嚟新墟，我就明白！

“飄！”有架白色Van仔喺我身邊駛過！

原來都仲有車行嘅～唔怪之得路面要Keep住暢通無阻啦～

咁睇嚟…呢度都唔係想像中咁差。

可能只係…被邊緣化…被遺忘…

屯門…唔係一直都被遺忘嘅市鎮嘛？

只係…喺呢個年代就更加嚴重。

跟住條紅線一直行，又望吓四周，差唔多行咗廿分鐘終於都見到部櫃員機！

未來嘅櫃員機！唔知會係點㗎呢？

應該點用㗎呢？！

我行過去櫃員機，咁啱又有個男人行緊過去！

個男人…著住件大褸又踢住拖咁，應該都係住喺呢頭…個頭仲要冇梳過…亂糟糟咁…應該仲要係啱啱瞓醒！

原來…都有啲比較正常嘅人嘅…

啱晒！就等我走去佢身後，睇吓點用先！

我就行到去個男人身後，見到佢拎住部手機掃一掃部櫃員機！

唔？原來而家係用手機當卡用？

咁又幾方便喎～

個男人將隻手放喺…輕觸式螢幕…再正面望住櫃員機一陣…

係人面識別系統加指紋識別系統？

廿年後都係用呢啲科技㗎咋？

不過…都差唔多啦…

講真一句，四周嘅環境並唔會令我覺得呢到係未來…相反…似係回到過去。

四周都冇乜高科技嘅嘢，就只有殘舊破爛…日久失修。

所以初初我都唔為意呢度係未來。

而最有未來感嘅…就係SPIRIT！

SPIRIT嘅科技，先似返未來嘅科技。

咁講法…呢個年代同廿年前差唔多？

咁SPIRIT又係點嚟㗎呢？

突然又好似有好多問題閃出…

唔…或者要問問綽姿…佢都唔會答㗎啦！

或者…要自己搵出答案。

我就繼續喺個男人身後𥄫𥄫佢點用部櫃員機。

大致上都係揀返撳幾錢…

𥄫多兩𥄫…

「喂你𥄫夠未呀？！」個男人回頭怒屌我一聲！

『Sor…Sorry…』唔𥄫咪唔𥄫囉…使唔使咁惡喎…

我都係扮晒傻咁望吓周圍企喺度等。

「屌吖晨早流流俾個痴線嘅企喺背後…」個男人撳完錢就一邊數住銀紙一邊口噏噏咁行…

使唔撚使呀？望吓姐…咁躁底…睇嚟未來人好大壓力囉～

我就唔理佢咁多，拎部手機出嚟先～

『拎部手機…對住呢個位…』正當我想用部手機掃一掃之時…

「我屌你老母撞到我呀！」喺不遠處傳嚟屌老母嘅聲音！

我被大大嘅屌老母聲吸引之下望咗過去…

我望到頭先撳機男人面前企咗兩個…光頭大隻佬！

「對唔住…對唔住…」個撳機男頭耷耷又Say晒Sorry咁。

「對唔住…對唔住…我屌完你老母講句對唔住又得唔撚得呀？！」其中一個光頭大隻佬大大力咁拍打撳機男個頭！

嘩…咩人嚟㗎？咁惡嘅？

「得得得…你話得就得㗎喇…」撳機男死晒狗咁。

嘩…頭先對住我唔係好惡㗎咩？

而家俾兩個光頭大隻佬兇吓就笠晒水咁…正廢柴！

「老母咁臭邊撚個屌呀？！」另外一個光頭大隻佬就一手搶走咗撳機男手上疊銀紙。

「大佬大佬…我冇錢開…」撳機男都仲未講完…

「撞到我唔撚使付出代價呀？！」兩個光頭大隻佬就對撳機男拳打腳踢！

「呀！唔好！對唔住！嗚呀！」撳機男瞓咗喺地！

嘩…真係拳拳到肉！

兩個光頭大隻佬使出天殘腳喪踩幾下撳機男之後…

「睇路呀！」兩個光頭大隻佬就數住銀紙咁行過嚟我呢邊！

我立即頭耷耷：『睇我唔到…你睇我唔到…』

「晨早流流撞到個盲嘅！」兩個光頭大隻佬就喺我身後行過…

我鬼鬼祟祟咁回頭望一眼…見到兩個光頭大隻佬頸後有一個…西？貝？西貝？頁？賈？

我睇唔清係咩字…總之兩個光頭大隻佬左頸後方都有個紋身！

今晚出完

三句預告

望住兩個左頸後方有紋身嘅光頭大隻佬越行越遠…

『咩人嚟㗎？咁鬼惡嘅？』好彩見我唔到姐…

再回頭望一望仲瞓喺地上…捵吓捵吓咁嘅撳機男…

報報

賈...老闆

真正大魔王

皮已正

留名~

董卓feel

白金2次元

呂布呢

Brian
可能佢先係結婚前修心養性嗰個

CoCo係貂蟬

咁就等我做關公啦
關公月下扑貂蟬

妹妹仔

暗勾二嫂
我做郭嘉就夠

早死喎

好多囡囡喎
又靚仔又有才

所以咪早死囉
上天真係好公平

冇咩樂趣嘅話長命又點

咁我都係早啲死好了

置樂花園開槍

係咪以前嗰啲毒品快餐車

你都咁話呢

有啲咁嘅嘢咩

故又冇人睇
唔死都冇用

早

妹妹仔早

高才鳩早

報報早

各位早晨
好想扑野呀

打吓J冷靜吓好喇
如果唔係嘅話就係新屯門色魔㗎喇

而家就落街望住啲囡囡打J

落完街係遇唔到正少少嘅囡囡
連搵個熱褲/短裙白啲幼啲嘅睇吓都冇

上回講到飛揚落到樓，灰天黑地咁。
襯晒周圍嘅環境啦！
飛揚落街其實係想撳錢。
好彩電話嘅地圖仲用到，不過櫃員機就有啲遠。
飛揚跟住紅線行，途中仲見到有輕型貨車駛過。
原來仲有車行嘅。
到飛揚行到去櫃員機，咁啱就有人撳機。
飛揚就喺後面睇睇未來嘅櫃員機係點用。
原來手機當卡用，其他操作都係差唔多啦。
然後個撳機男好惡咁屌鳩飛揚！
飛揚就扮晒傻四圍望。
到撳機男撳完機，撞到兩個光頭大隻佬！
兩個光頭大隻佬搶咗撳機男啲錢！仲要對佢拳打腳踢！
嘩...咩人嚟㗎...咁惡嘅？
飛揚偷偷睇睇兩個光頭大隻佬，頸後有一個…西？貝？西貝？頁？賈？嘅紋身！
跟住既劇情發展又會係點呢？

準備出文

望住兩個左頸後方有紋身嘅光頭大隻佬越行越遠…

『咩人嚟㗎？咁鬼惡嘅？』好彩見我唔到姐…

再回頭望一望仲瞓喺地上…捵吓捵吓咁嘅撳機男…

『嘩…都係唔好理咁多…』撳機先～

古乳有暈～閑事莫理，眾地勿企～快手撳機～

我就拎部電話掃一掃～又放隻手喺輕觸式螢幕…再正面望住櫃員機一陣…

畫面顯示成功登入！

『咦喂～真係得㗎喎！』都唔知邊間銀行又咩帳戶都用得到！好方便喎！

睇嚟未來嘅銀行都已經大一統喇～真係好～

好！等我睇吓個戶口有幾多錢先～

喺個輕觸式螢幕撳一撳“結餘”…

『一千蚊…』正正就係得頭先對咗嗰一千蚊…

我仲期望會有多啲…但期望總是不似預期…

唉～好啦～撳住二百出嚟先啦～唔係一陣好似個撳機男咁俾人搶晒啲錢就陰公～

我冷眼望一望個撳機男…見到佢撳住個肚，扶住個欄杆仆吓仆吓行…

『咁都死唔去…』算你好彩啦～

等到出埋錢，結束使用…

喺身上搵一搵…

『屌！冇銀包！』都唔記得搵吓個木箱有冇銀包添！

我望住手上兩張一百蚊…都係紅衫魚咁…

唉～算啦～就咁袋住先啦～

就喺我放好兩張紅衫魚入褸袋之時，我感覺到手上部電話一震！再震！

有電話？

我拎起部電話望一望：『綽姿？』

係綽姿打嚟？

我哋又幾時…都係唔好理咁多，聽咗先。

我滑動解鎖後：『喂？』

「我接咗委託。自己睇。嘟…」綽姿講完就收咗線。

『使唔使咁簡略吖？』我望住部電話…

接咗委託？自己睇？開SPIRIT App睇？

又要用左手解鎖…真係麻煩！

我左望望，右望望…都係去啲鬼祟啲嘅地方先！

走入一個陰暗嘅商場…一個藏匿咗唔少露宿者嘅商場。

有唔少露宿者仲瞓緊…有啲就執緊嘢…有啲就牛咁眼望住我…

都係唔好理人咁多！搵個靚位企定定睇吓綽姿接咗乜嘢委託！（希望唔使殺人啦…）

行入一個冇人嘅死角，我就左手拎住部電話解鎖。

一入到黑色嘅桌面就見到SPIRIT App嘅左上方有個紅圈裡面寫咗個白色“1”字！

嗯？係提示？咁User Friendly？

我就撳SPIRIT App…“現有委託”嘅左上方又係有個紅圈裡面寫咗個白色“1”字！

真係貼心～

我再撳入“現有委託”，就見到有一欄寫住“獨佔委託：奪回SPIRIT武器及毀滅所有資料”！

奪回SPIRIT武器？

我再撳入去睇吓個內容…見到隊長係瓦解…隊員係吞噬…報酬70 Sil！

嘩！仲多過尋晚殺人！咁係唔係即係今次難過殺人？！

然後仲睇到…瓦解90%…吞噬10%！

即係完成委託我都係分得…7 Sil？！

點解呀？公平咩？！

邊個定㗎？隊長呀？！

咁睇嚟又係還俾綽姿…

即係話一日未還晒…一日都唔可以全袋？！

就算還晒吖，佢係要分1%俾我都吹佢唔脹㗎啦！

全行都知㗎啦～佢係大佬吖嘛？我唔係！係咁先啦！

唉…講咁多托柒咩？都係睇吓要做啲乜先啦！

點睇吖？我見到內容就有個鎖鎖住咗，撳唔到入去嘅！再下面就有任務…

瓦解又係鎖住咗嘅～得左上方有個紅圈裡面寫咗個白色“1”字嘅吞噬撳到㗎姐～

咁即係淨係睇到自己啦！我就撳入去吞噬睇一睇…

去…德榮工業大廈調查豐盛食品公司？！

備註仲寫住…“將調查所得嘅資料上載到呢度。未完成委託千萬唔好放上情報庫度賣！！！”

晚安

冇喇？淨係得咁多咋？咁即係我要點做呀？！

死咯…講到1999咁…我實知要做啲乜啦～

調查德榮工業大廈裡面間豐盛食品公司嘛～調查啲乜先得㗎？調查佢用乜膠包呀？

唉～唔好嘥時間…都係過咗去先！

我打開個地圖，輸入“德榮工業大廈”…

好快就出現大頭針，仲有條紅線連住我身處嘅位置。

離呢度都唔係好遠姐…好啦！行咗過去先！

行出呢個陰暗嘅商場，路邊多咗啲途人。

我跟住條紅線行，橫過馬路，偷偷望吓擦身而過嘅途人…都係頭耷耷咁。

佢哋唔係望住手機…只係望住條路…

仲係要…死口死面咁嘅樣，一啲笑容都冇。

我諗都唔難理解…喺呢種死氣沉沉嘅環境下，邊會有笑容？

再過兩個街口，都有啲舖頭開緊門，準備做生意。

大部分唔係粉麵小店，就係賣乾糧嘅士多…再唔係就係賣衣物。

都係啲細舖，都係賣啲日常必需品。

另外仲有嘅就係…

『七仔？』我企喺便利店門外…呆望住個招牌。

估唔到…呢個年代…呢個地方…仲有七仔存在。

只係…喺出面睇間七仔好似殘舊咗啲，同四周嘅環境都差唔多。

本來打算走入去睇睇有乜賣，不過都係無謂耽誤時間…都係快啲去目的地先！

繼續跟住條紅線行，一陣冷風吹過，突然傳來陣陣惡臭！

『咳咳！嘔！』嘩！咩料呀？臭到咁嘅？

我就繼續行…臭味越嚟越濃烈刺鼻！

當我行到上天橋…行過條臭到嘔嘅臭河！

條臭河唔係好耐之前已經唔臭喇咩？

點解而家又臭成咁㗎？

我探一探頭，望一望條臭河…見到河面又黑又污濁！充滿油污咁！

仲有唔少死魚浮喺面！

除咗死魚…仲有貓狗屍體！

嘩屌！我都係唔好再望…一陣都唔知會唔會見到人屍！

我就撳住口鼻急急腳行快幾步，衝過橋！

好快咁衝到落橋…行多幾步…過到嚟…河田…

我望到好似荒廢咗咁嘅輕鐵站，上面塊甩甩地色嘅站名板係寫住河田。

“叮 叮”望住架殘舊嘅輕鐵駛過，總係好陌生…

一直以嚟…我好少會過嚟工廠區呢邊。

究竟呢邊有啲乜嘢等住我呢？

今晚出完

三句預告

[Day 02－行者日常] PART 03

工廠區…

屯門，本來係一個有工廠區嘅市鎮。

已經將[Day 02－行者日常] PART 02 Upload上Facebook同紙言

咁又過一日喇

終於返到嚟喇

Welcome back to hell

又要屌你個嘴喇

幼嘢唔含

驚你唞唔到氣咋

你兩個

非gay
不過飛揚喺度鳩噏喎

睇過

非Gay
係你想搵嘴屌

非gay
係你自己摟屌

非Gay
從來只會屌人 唔會摟屌

上水 跑完步

夜晚跑步勁多囡囡㗎喎

有鬼妹

May I have you number

屌

各位早晨
晨早起床洗衫先

只有我最正常

熱到底褲都濕

樓主男定女????

又扮嘢啦你

人妖

唔使扮

上回講到飛揚偷偷睇睇兩個光頭大隻佬，頸後有一個…西？貝？西貝？頁？賈？嘅紋身！
又望望揀機男唔死得，算佢好彩啦～
飛揚撳咗二百出嚟，咁啱電話響！
一睇係綽姿打嚟！
幾時交換咗電話㗎？
綽姿好簡單咁講話接咗委託，仲叫飛揚自己睇。
飛揚就走去舊商場睇睇接咗咩委託。
入到舊商場，好多露宿者。
飛揚搵咗個冇人嘅角落睇睇接咗咩委託。
委託名就寫住“獨佔委託：奪回SPIRIT武器及毀滅所有資料”！
仲要飛揚去查一間食品公司！
查啲乜嘛？1999咁！
飛揚都係唔理咁多，走去工廠區睇睇先！
跟住既劇情發展又會係點呢？

準備出文

[Day 02－行者日常] PART 03

工廠區…

屯門，本來係一個有工廠區嘅市鎮。

有生產力，可以自給自足。

但最後…

我沿住路邊一直行…行入工廠區。

不論行車嘅馬路，定抑或行人路，都越嚟越多沙石。

“飄”身邊仲有貨車駛過，揚起沙塵。

『咳…咳…』唔通…

我再行得入啲，發現有工人由貨車搬啲貨物入工廠大廈…

果然…有人工作…仲要唔少。

我一路行，一路望住四五個衣衫單薄嘅工人，抵住寒冷咁搬貨入工廠大廈。

另一邊又有六七個衣衫襤褸嘅工人，抵住寒風咁搬啲貨上貨車。

原來仲有人工作…仲要喺工廠區…即係話呢區仲有生產力？

我繼續喺工廠區行，觀察四周。

我發現有唔少舖頭都開咗…又有唔少貨車駛過…仲有唔少工人工作。

一切都好似好正常…彷彿就只有我一個唔正常…

圍住工廠區行咗幾圈…

『咳…咳…』空氣都變得污濁。

真係估唔到，香港仲可以有工業發展。

好喇～都行咗幾個圈～要參觀都參觀完～

我嘅任務係…調查豐盛食品公司！

望住面前座德榮工業大廈…

點入去好呢？

就咁大搖大擺行入去？

得唔得㗎？

就喺我煩惱緊點入去之時…

「好似就係前面喇～」我聽到身後有把少女聲！

「真係㗎？真係㗎？間寵物店就喺前面？」我又聽到另一把少女聲！

「地圖係話喺前面座大廈八樓喎～」我又聽到另一把少女聲！

仲要係越嚟越近！

寵物店？前面座大廈？

「係喇係喇～德榮工業大廈八字樓吖～」身邊就企咗四個著住大褸，年約…廿歲嘅少女，指住我面前座大廈！

裡面有…寵物店？

「好喇～快啲上去睇吓喇～」四名少女就雙手插入褸袋，橫過馬路…

好喇～我都跟住佢哋一齊入去先～

我就跟住四個雙手都插住褸袋嘅女仔身後，扮晒好似識咁～一齊行咁～

行到入嚟大廈入面，雖然有燈光照明，但都比較暗…

四周都係污糟邋遢，又多雜物…

四個少女就咁走入呢啲地方…唔覺危險㗎咩？

唔好話女仔…身為男仔嘅我都覺得危險啦！

睇嚟呢個年代嘅港女比之前更白痴…

跟住四個女仔身後喺大廈內左穿右插，大廈內嘅工人都繼續有佢哋嘅工作，望都唔望我哋一眼。

又會咁都有…

明明有四隻純情小白兔戇居居咁盅咗入嚟，真係捉埋一二角女女女中出二百連發都唔係問題。

點解就眼尾都唔望一眼？

唔通…係因為我？

因為以為我真係同佢哋一齊嚟，驚咗我？！

睇嚟我都嚇得吓鬼喎～

好啦～我就繼續扮同班女仔一齊嚟啦！

行多幾步就行到嚟貨𨋢。

望一望個水牌…豐盛食品公司…豐盛食品公司…豐…品…

喺殘舊破爛嘅水牌上，我隱約見到豐盛食品公司係喺…八字樓？！

又會咁啱嘅？

咁就啱晒！可以繼續借呢班女仔做遮掩！

等多一陣…

“咔”就有𨋢。

入到𨋢我都爭住撳八字樓！免得俾班女仔誤會我跟蹤佢哋吖嘛～

而班女仔又好似真係唔多在意我…

「唔知有乜狗仔呢？」

「我鍾意貓貓多啲～」

「貓奴貓奴～」

佢哋有佢哋傾…

「貓貓真係可愛嘛～」

仲要傾得勁開心…勁少女咁…

「我就話貓狗都係咁可愛喇～」

完全察覺唔到我係搵緊佢哋做掩護！

真係好！估唔到可以咁順利！

不過架貨𨋢就唔係咁順利…

“咔…”上吓又卡一卡…

“隆！”又震吓震吓咁！

我幾驚上上吓會成部跌落去！

「唔知有冇蘇格蘭短毛貓呢？」

不過班女仔好似唔覺有乜問題…

「我要哥基～我要哥基～」

繼續Keep住有佢哋傾…

「哥基對腳咁短～」

或者係因為…習慣咗掛…

「短短地先可愛嘛～」

我估…有𨋢嘅大廈都同而家呢部嘅情況差唔多…都係日久失修…

縱使每個人都好似好正常…四周嘅事物都好唔正常…

搭咗一程比較長嘅𨋢先上到嚟八樓…

一出到𨋢…

「係呢間喇～係呢間喇～」四個女仔就好雀躍咁衝去…寵物店。

間寵物店嘅門外裝飾都幾簡潔整齊。同殘舊破爛嘅四周環境形成強烈對比。

我再望望左右兩邊…右邊正正就有間寫住“豐盛食品公司”！

係呢度喇！就係呢間啦！

我離遠咁望，都望到牆角裝左兩個…黑色嘅…圓球體嘅…細路電視！

兩個圓球體嘅細路電視就對正道…淺藍色大鐵閘！

睇嚟唔可以行近…行近嘅話就一定被細路電視影到！

咁應該點呢？可以點查呢？

正喺我苦惱緊可以點查之際…

“咔！”淺藍色大鐵閘後面道門正要打開！

有人出嚟！

點好？

唔可以再呆企喺度！

閃入去寵物店先！

我一個箭步就閃入寵物店！

「嘩～你睇吓佢幾咁可愛～」頭先嗰四個女仔其中一個就抱住隻…蘇格蘭短毛貓。

隻蘇格蘭短毛貓又真係幾可愛嘅…對眼仲楚楚可憐咁…好似等緊人帶佢走咁…

「你睇吓隻哥基～勁可愛吖～」另一個女仔又指住籠中隻哥基。

隻哥基腳短短咁又真係幾可愛嘅…之但係…困喺籠中…

我橫視四周…燈光又夠充足，佈置簡潔新淨，裝修都算唔錯…相比起出面就直頭係天堂！

之但係…我望住困喺籠中嘅貓貓狗狗…總係覺得好唔舒服…

總係覺得…失去自由…

縱使處身於天堂之中，卻失去自由，仲算係天堂嘛？

之但係…俾你出去…還你自由…你又可以喺地獄裡生存嘛？

今晚出完

三句預告

喺天堂一樣嘅寵物店行一圈…

望住一隻又一隻被籠囚禁嘅寵物…

係天堂？還是地獄？

報報
今晚有冇跑步

頭先有

學報報去跑步溝女

半年重咗五公斤

冇呀，帶氧運動隔日做

大隻鳩

冇操肌肉囉

要跑返幾耐

即係今日操肌

大鳩隻

一操不得了

操gay?

離不開的Gay

所以話報報is gay

唔想操

成班恰我呢個真毒

今日唔覺唔覺玩左成日PS4 做廢青真係好開心

精神
gay都可以毒嘅啫

呢度好多Gay

操咗有囡囡喎

靚仔真毒
有咩Game推介？

毒都可以Gay姐

Me柒毒

玩Fallout 4裝左mod玩起屋

為咗啲肌肉而嚟就冇意思啦

柒毒都有女ed
火星起屋

唔通佛系咩

Fallout係核戰後既美國，你講火星係咪想講far cry

好似係喎
好明顯我少打機啦

大作家忙住玩女點會打機吖

我唔係姓奴

早
Happy Friday

毒都可以gay

單身咪幾好囉

你係食女十一揚

毒唔毒都Gay

可以幫襯PT
暑假勁多

食自己就有

各位早晨
有咩辦法可以瞓得好啲

大家都是毒 相煎何太急

不了
港大生涉非禮及強姦被捕

大家都是Gay 相吉何太急

勞資糾紛

CBD

本身唔係gay 又點會互吉

據悉，疑犯XX鳩性格孤僻

XX鳩甚少與鄰居接觸，但經常站在女校附近遊蕩

據疑犯鄰居表示，疑犯家中經常傳出疑似交歡之聲。

＞警方於疑犯家中搜出大量色情光碟

蘋果日報都出埋

借張圖嚟用吓啫

求詳情

本身唔係Gay 試過返尋味

並唔係犯罪動機

暑假吖

蘋果做到嘢

記者朋友 我係廢腸

MATCH

荷蘭

有冇自然方法

其實好自然喎

天然同自然唔同㗎喎

純天然

扮工中

我想要純自然

運動

毒撚唔做運動

我做完運動都會失眠

做得唔夠攰 要再攰啲

上回講到飛揚都係唔理咁多，走去工廠區睇睇先！
街上都開始有途人，仲有舖頭開門做生意。
睇嚟都唔係咁死城姐。
過咗條勁臭嘅臭河，就嚟到工業區。
以前屯門係有工業區，但後來做唔住收晒皮。
但而家呢？
飛揚行入工業區睇睇，估唔到真係有工人做嘢！
估唔到...工業翻生！
咁即係話，呢區仲有生產力啦！
飛揚行咗幾轉，就行到嚟德榮工業大廈。
飛揚唔知點入去好，咁啱就有四個女仔話要入去搵寵物店！
飛揚就扮晒同班女仔一齊，行入德榮工業大廈！
又咁啱班女仔要搵嘅寵物店同飛揚要查嘅食品公司係同一層！
飛揚就搵班女仔做掩護！
上到去見食品公司門口有CCTV，行唔到埋去...咁啱仲要有人出嚟！
飛揚就第一時間閃入寵物店！
跟住既劇情發展又會係點呢？

準備出文

喺天堂一樣嘅寵物店行一圈…

望住一隻又一隻被籠囚禁嘅寵物…

係天堂？還是地獄？

縱使得到自由…又可以生存幾耐？

「小姐你真有眼光～」一位圍住圍裙，戴住眼鏡嘅男店員就行到去班女仔身邊，「呢隻蘇格蘭短毛貓擁有最優秀嘅基因～」

最優秀嘅基因？

「唔怪之得啲毛色咁靚仔啦～」個女仔抱住隻貓，摸吓摸吓。

何謂最優秀？純種？

男店員帶住微笑繼續講：「係吖～而家呢啲蘇格蘭短毛貓真係買少見少～如果睇啱嘅，就唔好錯過喇～」

做寵物生意都咁騙徒口吻？

「哦？係吖…唔…都係等我再睇睇先～」但個女仔唔落搭，放返隻貓仔入籠就再行吓睇吓。

四個女仔都喺間寵物店行吓睇吓。

我都一樣。

我都扮晒對啲貓貓狗狗好有興趣咁。

行咗一圈後…

「都差唔多喇～我哋走Luu～」四個女仔就行出寵物店。

吓？咁就走㗎喇？我仲以為佢哋四個總有一個會帶返一隻寵物走添…

「先生～有冇睇啱邊隻呢？」男店員行到嚟我面前，「又或者你鍾意邊類寵物，我都可以介紹返㗎喎～」

『呃…我…』我望一望身邊一隻隻困在籠裡嘅貓貓狗狗…『唔使喇…唔使喇…』

縱使你哋用上幾咁悽悽慘慘戚戚嘅眼神苦苦哀求我都好，我都救唔到你哋…

自身都難保嘅我，就只可以為你哋祈求，希望有個好主人出現，帶你哋過新生。

帶住自欺欺人嘅希望行出寵物店…

『嗰班女仔呢？』出到嚟乜人都唔見…

望住壞咗嘅顯示器，只有顯示住部𨋢向下落緊…

又會走得咁快嘅…不過算啦，佢哋要走，都掩護唔到我。我都要再睇吓…

我離遠再望一望淺藍色嘅大鐵閘…

唔可以行近…

我望一望周圍…望到有走火通道。

我左望右望，行近走火通道望一望…

由碎裂嘅玻璃窗可以望到條走火通道堆滿雜物…

睇嚟此路不通…

唔知仲有冇其他通道呢？

我就轉身行…喺條灰暗污糟嘅走廊中鬼鬼崇崇咁行吓行吓…

左望望…右望望…好似都有其他公司…但都係非請勿進。

行到另一條走火通道…都係堆滿雜物…

兩條走火通道都堆滿雜物，火警上嚟點走？

究竟仲有冇通道可以走到佬㗎？

我就再繼續行…

行吓行吓，鬼鬼祟祟咁望吓望吓…每條走火通道都塞滿晒雜物！連想推門入去都冇可能！

正當我推咗兩下道推唔開嘅防煙門，轉身行到去一個陰暗嘅角落…突然有個男人開門行出嚟！

我認得出眼前呢個男人，就係頭先喺豐盛食品公司行出嚟嗰個男人！

男人皺住眉咁望住我…抽一抽條褲…

我向下一望，望到男人嘅褲頭攝咗支…槍？！

我再望一望道門…

『嘩！原來廁所喺度！急死我喇急死我喇！』我就扮晒傻咁行入廁所！『個店員又話好近嘅…』

“啪！”一聲響，廁所門關上…

『呼…』好彩個男人冇跟到入嚟…

嚇死我…嚇死我！

乜嘢食品公司嚟㗎？有槍嘅？！

我覺得似係賊多啲…直頭係悍匪啦！

唔對路喇…唔對路喇！走火通道又塞死晒…要查嘅地方又埋唔到去…啲人仲要有槍！

唔係喇…唔係喇…咁鬼危險咁…都係閃人喇！

我又鬼鬼祟祟咁拉開廁所門，探頭望一望…

『冇人！快閃！』

我急急腳咁走…但因為沿途冇記過路…搵唔到𨋢搭！

我就勁驚咁喺陰暗殘舊嘅走廊瘋狂咁搵！

兜咗唔知幾多個圈…終於俾我搵到部貨𨋢！

我起勢撳𨋢掣：『喂！冇反應嘅？唔係壞撚咗吖化？！』

好彩嘅係唔使幾耐部𨋢落咗嚟！不過裡面企咗兩個工人同塞滿貨！

「一個人就咪撚用貨𨋢啦屌你老母！」其中一個工人屌晒鬼咁！

『對唔住大佬！對唔住大佬！』我就夾硬塞入去…

好彩我夠瘦！

「屌！咪撚困搭添呀！打撚死你！」

『對唔住大佬！對唔住大佬！』

好唔容易先落返嚟，一出𨋢我就瘋狂咁鳩衝出大廈！（當然又係喺大廈入面迷路…兜咗幾個圈先出得返嚟…）

『嗄…嗄…嚇撚死…真係嚇撚死！』衝出有如迷宮一樣嘅工廠大廈，我挨住鐵欄抖抖氣！

查查查…查條鐵咩？！

我真係唔知可以查啲乜鬼嘢…

係咯…我查咗啲乜鬼嘢？

綽姿好似話過…將查到嘅嘢…上載到…

我擰擰頭，左手拎部電話出嚟解鎖。

開返個SPIRIT App，再睇返個委託…吞噬…上載…

可以上載檔案…仲可以打字…錄音都得？！

檔案…我有乜鬼嘢檔案？！

錄音同打字…

都係打字啦！免得俾綽姿話我係錄音撚…

之但係…打乜好呢？

唔…

都係簡潔啲啦！

我就開始簡單咁交代我嘅調查結果…

豐盛食品公司喺德榮工業大廈八字樓…門口有CCTV…裡面啲人有槍…附近有間寵物店…所有走火通道都塞滿雜物…行唔到…個廁所勁污糟…

廁所勁污糟就唔使寫啦！

仲有咩呢…唔…

Upload埋個地圖上去啦～好似多啲嘢咁嘛！

我就開返個地圖，Cap張相…又影兩三張街景…Upload埋上去！

“資料處理中”咗一陣…“成功”！

我望住個版面：『咦喂！仲幫我分好晒！排好晒！又幾方便喎！』

有關我頭先Upload上去嘅Data都分門別類，排列得整整齊齊！變成井井有條嘅Information！

原來…呢個App…咁聰明！

係人工智能嘛？

好啦～係唔係人工知能都唔使理～我淨係知綽姿要我做嘅嘢已經完成！

就喺我Lock返部機，放返部電話入褲袋之時…

「救…救命！唔！唔！」我聽到有把…細路女嘅求救聲！

我回頭一望…望到對面馬路…正正有個…五六歲左右嘅小妹妹…被兩個男人捉住！

而呢兩個男人仲要係…

『光頭？！』

今晚出完

三句預告

[Day 02－行者日常]PART 04

我望到對面馬路，有兩個大大隻隻嘅光頭佬捉住個五六歲嘅小妹妹！

「唔唔！救…唔！」被光頭佬撳住個嘴仔嘅小妹妹仲要不停掙扎！

有冇聽過咩
高強度運動
即係爆一分鐘之後唞一分鐘咁 repeat幾set

極不安

已經將[Day 02－行者日常] PART 03 Upload上Facebook同紙言

你咁講我又想試試

捉小妹妹

屯門十一哥仲唔係廢腸你

Tabata我日日都有做

變態光頭佬

以前有做
不過持續兩個月之後睇唔到啲咩變化
寧願節制飲食唔好增肥就算

而家做到個腹有少少線條 可能做多排人哋就會覺得我好好打

bulk緊
好似batman個bane咁

唔止十一咁簡單喇

堅

FBI

Bulk唔到 食極都咁瘦，好難先上到125磅

有個減肥好方法介紹返俾大家
日日淨食生命麵包
我呢兩三年瘦咗三十幾磅 皮包骨咁

溝死女身型

定係好似Batman咁

天生麗質

瘦到咁麗條毛

社畜

點都唔夠我瘦㗎啦

有冇MK要照顧

有冇MK妹要照顧先啱

電腦就有

社畜唔係好多MK妹溝㗎咩

噢～原來未插電源

各位早晨
又到星期六

叔叔就大把

唔係customer service

code都大把

老屎忽都大把

有冇俾叔叔撩

對啲客都冇分別

Code可以變錢

毒撚都大把

打打吓文好眼瞓

瞓個晏覺先囉

沖個靚涼再瞓

我習慣一打就要打夠只少一Part 即係1500字以上
不過啱啱打完

沖個靚涼打個爽J再瞓

叫埋個外賣乾炒牛河先沖涼
沖完有得食

外賣妹可以幫打埋J

送埋餵食同陪睡服務

要俾錢㗎

六千八得唔得
如果係嘅話我要外賣忌廉蛋糕

Gay

冇

消防局忌廉蛋糕事件

諗咗去邊吖

隱性gay因

邊使咁貴
一千plan全包啦

Gay在那

冇可能
叔叔最鍾意撩妹妹仔

我乜都唔知
BTW有朋友做消防

誘導性Gay因

同囡囡互餵忌廉蛋糕都不知幾咁正

妹妹仔原來對BL有興趣

食到佢成身都係

唔準浪費食物
所以要食返乾淨

想試女體盛

真識玩

再舐返乾淨

舐吖舐吖

刺身不了

唔知點解好多女仔fd都鐘意BL

刺身唔好咩

大叔的愛

屌 全部都gay嘅

邊個gay吖

u 廢腸 妹妹仔 all gay

報報先係gay

天佑吾gay又屈me

冇屈你
自己睇#93

我非gay

個個都好忙好忙

睇唔到睇唔到

我必定非Gay

忙都要撩妹妹仔㗎 唔係點調節

原來報報先係Gay的源頭

人型蜈蚣

掙係報報咋
我唔係㗎

廢腸gayest

一講Gay 馬寶就出現

一人Gay不成

我係Gayless

各位早晨
有冇睇新聞

有錢有面有獎有汽水蓋 而無人可愛

唔係有人愛咩

8000轉 兩米車

車手揚

大S嗰時好好J

一路揸車一路有囡囡幫手打J

含先爽

入彎嗰時會唔會咬到

鐵一樣咁硬 唔怕

扮嘢啦

真心硬 仲要長 又要粗

啃親條囡
誤殺

含姐 又唔係吞

一入彎嗰下 chok一chok

俾人咬斷啦 (好似係

噴住血入彎

入彎大動作得濟 fing咗出窗 好似係

俾野豬當宵夜

當把手咁咬住都仲得

鐵咁硬 咬甩牙就有

牙血

野豬：肉啊

啲牙飛晒出窗就有

野豬俾我當宵夜就有

野豬食垃圾㗎咋

野豬：咁細舊肉

exactly

明明係金屬

所以唔會食鐵

早
妹妹仔做咩唔開心？

返工同埋喉嚨唔舒服

病咗嘅唔好返工 返工嘅就冇咁易病啦

各位早晨
一起身行雷閃電咩事

食太多女俾雷劈

野豬也不屌

審判之日近了

聽日直接劈落廢腸屋企

全故完

東叔：都話條蛋散好快就死㗎啦

咁我頭帶避雷釘都唔怕啦

野豬唔食鐵

你哋都曲解了審判之日

唔知精神化擋唔擋到呢

東叔：帛金俾咗㗎喇 唔好再問我攞吖

東叔：如果部電話冇劈壞嘅話就俾我啦

好病咁喎

綽姿：金銀衣紙唔使錢

睇醫生請假啦

東叔：燒乜撚吖 dum俾啲野豬咪算囉
最多我請你食糖喇

唔好咁搏喇

綽姿：野豬都唔食

啱啱落街食嘢 見到有班工人修剪大樹
仲要拋繩索上樹
嘩我屌你老母真係唔怕死㗎喎！
行雷閃電拋繩索？同自帶避雷針有乜分別？
仲要爬上樹頂？
我拎住把遮遞高少少都驚俾雷劈喇
你知啦 天冇眼㗎嘛
好心雷暴警告就唔好要人開工啦 收買人命咩
而家搵食真係搵命搏

唔係好嚴重 放心

而家啲病毒好毒㗎

東叔：但係部電話成80Sil喎 八萬蚊喎綽姿

綽姿：咁我平賣返俾你 齊頭100Sil

東叔：以後都唔做你生意吖
自己出油尖旺買道具啦

電腦病毒

綽姿：真係有生意都唔做

IPad冇呢樣嘢

東叔：夾糖就得

綽姿：有生意都唔做會折墮

嗨 科幻野睇完好傷神

夜行男神好耐冇見
我已經寫得好淺白㗎喇喎

上回講到飛揚上到去見食品公司門口有CCTV，行唔到埋去...咁啱仲要有人出嚟！
飛揚就第一時間閃入寵物店！
入到寵物店，嗰四個女仔好開心咁撚狗撚貓。
飛揚見到咁多被困喺籠中嘅貓貓狗狗，總係覺得好慘。
之但係，自己又冇能力救佢哋。
就算俾佢哋出到去，又生存到咩？
究竟邊度係地獄？又邊度先有天堂？
到四個女仔走咗，飛揚都只可以帶住“希望貓貓狗狗遇到好心人“嘅假希望離開。
出到嚟唔見四個女仔，飛揚都只好自己查查。
但查嚟查去，都只係查到走火通道全塞。
仲要俾個有槍嘅食品公司職員嚇一嚇。
飛揚急智入廁所避咗一避，就鳩衝離開工業大廈！
出到嚟飛揚就將啲資料上載！發現系統好叻叻咁分類再排好！
WOW～人工智能嘛？
當飛揚袋返好部電話之時，就聽到...
「救…救命！唔！唔！」有把…細路女嘅求救聲！
飛揚回頭一望…望到對面馬路…正正有個…五六歲左右嘅小妹妹…被兩個男人捉住！
而呢兩個男人仲要係…
『光頭？！』
跟住既劇情發展又會係點呢？

準備出文

[Day 02－行者日常] PART 04

我望到對面馬路，有兩個大大隻隻嘅光頭佬捉住個五六歲嘅小妹妹！

「唔唔！救…唔！」被光頭佬撳住個嘴仔嘅小妹妹仲要不停掙扎！

搞咩吖？光天化日…

只見兩個光頭佬抱起個小妹妹…向住架白色輕型貨車行過去…

光天化日之下…竟然…

『喂…喂！你哋做咩呀？！』我一邊喝止，一邊橫過馬路！

兩個光頭佬就望咗過嚟！

其中一個凶神惡煞咁怒睥住我：「關你咩事呀？！」

『你哋做咩捉住個女仔呀？放開…』我正想行上前，由光頭佬手中拉開仲拼命掙扎緊嘅小妹妹之時…

「行撚開啦！」另一個光頭佬一手就推開咗我！

『喂！你哋…』我再行上前…

「行撚開呀仆街！」光頭佬拉著我件大褸，一手推咗我埋牆！

『哎呀！』我後腦撞一撞埋牆！

我屌…好撚痛！

「死𡃁仔…咁撚多事呀嘛？！」個光頭佬摩拳擦掌咁行過嚟！

『喂…喂你想點呀？唔亂嚟呀！我…我報警㗎！』我望住越行越近嘅光頭佬…又望一望被另一個光頭佬攬實咗嘅小妹妹…

「唔！救…唔！唔！！！」個小妹妹拼命掙扎！

「報警？哈哈哈～」光頭佬大笑幾聲，「呢條友係唔係傻㗎？！」

光頭佬一手秤起我！

『我真係…我真係報警㗎！』我腳軟軟咁…

點算？

而家應該點算…

「帶埋匕首帶埋刀柄…唔…放定支精神液喺褸袋。」

冇錯！褸袋有精神液！

只要我用精神液…

「不過如非必要都唔好用…唔好被人發現你嘅身份。」

如非必要…而家又算唔算係必要？

但用咗嘅話…咪會俾佢哋知道…

定係用匕首？

當我仲猶豫不決之時…

「收皮啦！死傻仔！」光頭佬準備要用右直拳車埋嚟！

我望住砂煲咁大嘅拳頭越嚟越近…越嚟越近！

仆街喇呢次！

就喺我諗住今次實俾人打到變豬頭之時，突然有一隻手幫我接住咗車緊埋嚟嘅拳頭！

我望住捉實咗光頭佬個拳頭嗰隻手…望去隻手嘅主人…係一個…白髮男子？

一個長有唔長唔短…帶點蓬鬆嘅白髮男子…帶住微笑咁望住個光頭佬！

「你…你…」光頭佬面色有啲難睇咁！

白髮男子用力一握光頭佬個拳頭，輕輕一扭…

「嗚呀！」光頭佬就應聲跪低！

「仆你個街做炸兩？！」另一個光頭佬放開個小妹妹後，喺褸袋拎咗把刀仔出嚟！衝向白髮男！

當光頭佬用刀仔刺向白髮男之時，白髮男巧妙咁避開，再一個膝撞，撞向光頭佬個肚！

「嗚呀！」光頭佬撳住個肚，應聲倒地！

就喺呢個時候，輕型貨車上走咗兩個大隻光頭佬落嚟！

「你…」其中一個都未講出想講嘅說話…

白髮男一腳就踩向光頭佬個肚！

「嗚呀！」成個光頭佬就飛返入輕型貨車裡！

另一個就比較醒，二話不說就舉起西瓜刀砍向白髮男！

『小…』我都未嗌得出個“心”字…

白髮男一手托住光頭佬手腕，搶咗佢手上把西瓜刀！仲要一個轉身就降住光頭佬條頸！

望住兩個瞓喺地上捵吓捵吓…一個喺車入面撳住個肚碌吓碌吓...同被白髮男用刀降住條頸嘅光頭佬…

一對四…

「走…」白髮男掉低把刀之後…

個光頭佬就腳震震咁走去扶起另外兩個上輕型貨車…

喺佢哋上車之時，我仲留意到佢哋三個左頸後方…都有紋身！

係…係同頭先撳機嗰陣…嗰兩個凶神惡煞嘅光頭佬一樣！

左頸後方…有唔知係“頁”定“賈”字紋身嘅光頭佬？！

“吱！吱～”當架輕型貨車駛走之後…

「冇事喇小妹妹～」白髮男行去小妹妹面前，安撫佢。

「嗚嗚！嗚嗚！」小妹妹仲係淚崩咁…

我…行到去白髮男身邊：『多…多謝你…』

白髮男帶住微笑望過嚟：「唔使客氣～」

我望清楚呢個著住黑色大褸...連條眉都係白色嘅白髮男…睇起上嚟都係同我差唔多年紀…都係廿歲出頭…

而且…面上帶點蒼白…唔似咁打得…

頭先…佢只要兩三下，就打低四個大隻光頭佬…

「冇事喇～冇事喇～唔使怕～你叫咩名吖？」白髮男氹一氹個小妹妹。

「嗚…嗚…我叫…我叫岑嘉桐…」小妹妹仲係梨花帶雨咁…

「桐桐～唔怕唔怕～你住邊㗎？等哥哥帶你返屋企好唔好？」白髮男摸摸桐桐把秀髮。

桐桐諗一諗，點點頭：「嗯…」

白髮男回頭帶住微笑望住我：「一齊嘛？」

一…一齊？

係叫我一齊送桐桐返屋企嘛？

『哦…嗯嗯…好…』

由於桐桐唔識講佢住喺邊，只係識路行，所以就帶住我同白髮男行返屋企。

「桐桐～點解你會一個走咗嚟呢邊嘅？」白髮男關心問一問桐桐。

「因為我想探爸爸…但爸爸唔得閒…」桐桐又悶悶不樂咁…

「自己一個周圍行好危險㗎喎～下次唔好啦～知嘛？」白髮男好窩心咁。

「嗯嗯…」桐桐點點頭。

「係呢…點解你又會喺呢邊嘅？」白髮男帶住微笑望向我，「睇你唔似喺呢頭工作嘅工人。」

『我？！』死喇…突然俾佢咁問一問，都唔知應該點答…『我…我想買隻寵物…見呢頭有寵物店咪過嚟睇吓囉～』

我諗咁答都唔會太過牽強掛…

「係吖…但呢區嘅寵物店…都係黑店。」白髮男帶住微笑擰擰頭。

『係黑店？』咩係黑店？

「嗯。」白髮男點點頭，「裡面啲動物好慘…所以唔好幫襯佢哋。」

『但唔係慘先要帶佢哋走咩？！』

「你可以帶走幾多？」

『我…』

呢個問題…頭先先問完自己…

「所以要杜絕黑店，就唔可以幫襯佢哋。冇需求就唔會有供應～」白髮男帶住微笑點點頭。

『都…係嘅…』或者…就只可以咁…

呢個都係一個冇辦法之中嘅辦法。

今晚出完

三句預告

桐桐繼續帶住我同白髮男行，行出咗工廠區，行到去比較多行人嘅街道。（所謂嘅多行人，眼見都係得五六個，唔超過十個。）

街上有唔少舖頭都開咗門，亦有唔少落咗閘…有啲閘仲要係爛嘅…應該係吉舖。

路上嘅行人都係死口死面咁，抵著頭望住塊地咁行…

東叔：你咁難服侍

綽姿：更難服侍你未見過

白髮男李賣藝？

超記滷味！我覺得唔係囉

係嘅話又點會唔認得

超記滷味

東叔：最難服侍嗰個咪你囉

綽姿：唔使幾耐 你就知死

東叔：好驚驚喎 你嚇呀叔吖

綽姿：從來唔靠嚇

因為時空扭曲既時候飛揚個腦受到伽碼射線影響，所以唔記得左部份既記憶 (例如賣藝個樣同月月個電話)，亦都唔記得左時空扭曲既時候發生咩事

利申: 鳩up

好似好有道理喎

你都冇密碼

讀者想圍爐

可以圍大啲

好忙 可能我唔夠訓未串連到

又忙食女
唔使用腦 當睇動作冒險動漫咁睇

有幾大得咁大 認住我 我叫仿生

記得以前啲post有個絲打
好似叫咩咕嚕咕嚕魔法陣
唔知佢係咪今日放JUPAS呢
祝好運

同仿生人有冇關係

記得之前有好幾個絲打
唔知佢哋最近還好嘛

仿生人永不為奴

自由

你 最近還好嘛
小姓揚

㭍達都唔見左好耐

將我變成扑野的人

本來就係日日扑

好掛住大家

仲要放題

都話你係小姓揚啦

我冇十萬like

早晨咁多位

妹妹仔早晨

各位早晨
呢期都好多人病 大家小心身體

冇喇冇喇～～～～

希望在明天吖嘛

我想讀書呀

你應該明白好多嘢唔係你想就有

呢啲嘢唔可以相提並論嘅

唔係一樣㗎咩

乜係一樣嘅咩～～～

對我嚟講所有想嘅都唔一定做到

放工等文

仲有十五分鐘
睇完會精神啲㗎

文文文

有有有

上回講到飛揚回頭一望，望到對面馬路正正有個五六歲左右嘅小妹妹，被兩個光頭佬捉緊上車！
飛揚係一條正義撚，當然會上前阻止！
但兩個光頭佬窮兇極惡！仲要打鳩飛揚！
就喺飛揚快要被沙煲咁大個拳頭打中之時，突然有個白髮男出手幫助！
白髮男仲要一個打四個，個個都係一招了！
打到四個光頭佬上車走！
成功救咗小妹妹同飛揚。
白髮男仲問飛揚一唔一齊送小妹妹返去。
飛揚做開好人㗎嘛，就緊係送啦。
白髮男問起飛揚點解過嚟呢邊，飛揚急智諗起睇寵物做藉口！
白髮男話呢度嘅寵物店都係黑店，唔好幫襯。
冇需求就唔會有供應～
都係嘅...
跟住既劇情發展又會係點呢？

準備出文

桐桐繼續帶住我同白髮男行，行出咗工廠區，行到去比較多行人嘅街道。（所謂嘅多行人，眼見都係得五六個，唔超過十個。）

街上有唔少舖頭都開咗門，亦有唔少落咗閘…有啲閘仲要係爛嘅…應該係吉舖。

路上嘅行人都係死口死面咁，低著頭望住塊地咁行…

灰天黑地…殘殘舊舊…到處都係死氣沉沉…

『呃…係呢…頭先嗰班…究竟係咩人？』其實我而都幾擔心…

擔心行行吓突然又殺出嗰班光頭佬嚟覆桌…

「你…唔係香港人？」白髮男帶住微笑反問返我。

『我…我係日本回流返嚟嘅…』問得咁突然，差啲唔記得自己嘅身份！

「日本？而家好少人會由外國回流返嚟香港…」白髮男打量一下我。

『呃…吖…係吖…我父母啱啱唔喺度…有個細妹要我返嚟照顧嘛…』臨時臨急俾我諗到個藉口出嚟算係咁…

之不過…講起父母…過咗咁多年，唔知佢哋仲喺唔喺度…

如果喺度…我又應該喺邊度搵佢哋呢？

「哦...頭先嗰班…係西貢獻命…係呢個…屯門區嘅糾察。」白髮男一直望住前路。

『糾察？！』點解會係糾察？！

而且仲要叫…西貢獻命？！

「嗯…雖然話外國唔會有呢邊嘅新聞…但你妹妹冇同你講呢邊嘅事咩？」白髮男凝望著我。

『呃…佢…我哋都未有機會傾太多…佢只係講過呢區冇警察咋…』嘩！突然咁樣問一問，都差啲唔識點應對！

「哦…係吖…屯門區已經冇警察，西貢獻命就成為呢區維持治安嘅糾察…」白髮男諗一諗…

綽姿所指嘅呢區…就係屯門區？

「之不過…都係唔好惹佢哋。」白髮男望望前路，帶住微笑望住桐桐。

『嗯…嗯…』唔好惹佢哋…

與其話佢哋係維持治安嘅糾察，我覺得佢哋似係破壞治安嘅歹徒多啲。

另外…西貢獻命呢個名…係點得嚟？

係同西貢有關？

假如同西貢有關…咁點解又會成為屯門嘅糾察？

西貢…西貢…我記得綽姿好似提過乜嘢西貢攻防…幸存者咁…

兩者又有冇關連呢？

心中有好多疑問想問問白髮男，但又覺得…再問會俾佢覺得我奇怪…所以…

『係呢…你都幾好打㗎喎～』都係轉移話題！

「我？」白髮男帶住微笑指住自己個鼻，「哈～一般啦～」

『咁都叫一般？你一打四，仲要一招一件喎～』仲要對手個個都係大隻佬！

「喺呢個…時勢，冇返兩三道散手傍身，好難生存㗎～」白髮男帶住微笑擰擰頭，「你初到貴境，一切小心啦～」

兩三道散手？初到貴境？

白髮男咁年輕，講嘢又會咁老套嘅～

不過唔好話，白髮男除咗面色有點蒼白，亦略帶滄桑。

就好似…曾經滄海難為水咁。

係唔係經歷過乜嘢？

呢個年紀又會經歷過乜嘢？

或者…喺呢個時代生存…必須經歷好多好多痛苦嘅經歷…

繼續跟住桐桐行，行過大街，行過爛地，穿過有唔少露宿者寄居嘅棄置商場。都行咗好耐。

行咗好耐先行到過嚟…兆麟苑？！

「我住呢度～」桐桐指住殘舊嘅屋苑。

的確係兆麟苑…

尋日坐巴士返工，呢度都唔係咁…

冇咁殘舊…更唔會有咁多廢棄咗嘅爛車塞住條路。

就好似…一晚之間，成個世界唔同晒。

我嘅一晚…過咗廿年…

「我哋送埋你上去好唔好？」白髮男帶住微笑摸摸桐桐把秀髮。

「嗯嗯～你哋真係好哥哥～」桐桐帶住微笑咁轉身行。

好哥哥？

其實…我都冇做過啲乜好事…又點稱得上係好哥哥？

之不過見到桐桐笑得咁甜，我就真係心都軟埋。

小妹妹都係天真無邪～

尤其置身於呢個絕望嘅空間，構成極大嘅對比…

繼續跟住桐桐行，行到壞咗嘅大門，行入冇看更嘅大堂。

𨋢都壞晒，就只好行樓梯。

後樓梯嘅燈都係壞壞地，閃吓閃吓咁。

桐桐好小心咁行，我哋都好小心咁跟住桐桐行。

行咗幾層，由後樓梯出返嚟，行到嚟鐵閘前…

「媽咪～媽咪～」桐桐拍住鐵閘咁嗌。

唔使幾耐，門就打開…

「阿女！你去咗邊呀？嚇死媽咪喇！咳咳…」一個虛弱嘅女人就攬實桐桐。

桐桐都攬實媽咪：「媽咪～我去咗搵爸爸…」

「好危險㗎！咳咳…你等爸爸做完嘢…咳咳…就會返嚟㗎喇…咳咳…咳咳！」桐桐媽咪好似好病咁。

「但我真係好掛住爸爸…」桐桐楚楚可憐咁。

桐桐媽咪摸住桐桐把秀髮：「桐桐乖啦…等媽咪好返啲先帶你去見爸爸好唔好？」

「嗯嗯…」桐桐都好聽話咁點點頭。

「呃…兩位係？」桐桐媽咪終於察覺到我哋嘅存在。

我仲未諗到應該點答…

「我哋喺街上遇到桐桐～怕佢一個小妹妹危險，所以送佢返嚟咋嘛～我哋都係唔阻你哋休息喇～走先～」白髮男就向桐桐同佢媽咪揮揮手。

「你哋真係好人…勞煩晒你哋…咳咳…咳咳…咳！」桐桐媽咪向我哋鞠躬。

「拜拜哥哥～」桐桐都帶住天真嘅笑容同我哋揮揮手。

『拜…拜拜～』

揮過手，道過別之後，我同白髮男就沿住條陰暗嘅後樓梯落返嚟大堂，出返大廈。

『希望桐桐可以快啲見到佢爸爸啦～』出到嚟，我望住灰灰嘅天空…

「希望啦…」白髮男帶住微笑，同我一齊望住灰灰嘅天空。

『係呢～都未知你叫咩名添～』冇理由一直叫人白髮男㗎嘛！

「萍水相逢…到再有機會再見先再IM。」白髮男一路向前行，一路背住我揮揮手。

望住白髮男頭也不回嘅背影越行越遠…越行越遠…

再有機會再見…先再IM？

咩係IM？！

今晚出完

三句預告

[Day 02－行者日常] PART 05

望住白髮男嘅背影越行越遠…越行越遠…直至消失喺我嘅視線範圍…

再有機會再見？

已經將[Day 02－行者日常] PART 04 Upload上Facebook同紙言

有冇得加更

加更我會嘔血

話說係唔係要整返個獎勵計劃
即係好似個Post夠300 like就加更呢

Wing Wing結局有冇獎勵計劃

早晨

呢個算係咩獎勵

妹妹仔早
伸手關心

馬寶早

各位早晨
想玩overcooked2

今日好靜
你最近還好嗎

啱啱翻睇完西遊記，紫霞仙子

西遊記真係好有深度
你愛要講㗎嘛

無 無女食 只可打J
我會努力

打少啲喇
打到上咗癮就仆街㗎喇
我好努力咁將呢個故寫到想推考就可以跟線索推 唔想傷神就當動作冒險動漫咁睇

上回講到飛揚同白髮男送桐桐返屋企。
飛揚問起嗰班光頭佬係咩人。
白髮男話嗰班係屯門嘅糾察，名為西貢獻命。
西貢獻命？個名咁怪嘅？
又會唔會同綽姿講過嘅西貢攻防倖存者有關？
白髮男提醒飛揚唔好惹嗰班人。
都係嘅，成班強盜咁！
到送到桐桐返屋企，原來桐桐住兆麟苑。
送埋桐桐上樓，帶病嘅媽媽多謝兩個好人送桐桐返屋企後，飛揚同白髮男都要走喇。
落到嚟飛揚想問白髮男叫咩名，但白髮男話：「萍水相逢…到再有機會再見先再IM。」
白髮男一路向前行，一路背住飛揚揮揮手。
望住白髮男頭也不回嘅背影越行越遠…越行越遠…
再有機會再見…先再IM？
咩係IM？！
跟住既劇情發展又會係點呢？

準備出文

[Day 02－行者日常] PART 05

望住白髮男嘅背影越行越遠…越行越遠…直至消失喺我嘅視線範圍…

再有機會再見？

而家我最想有機會見返嘅，係阿月…

阿月…你仲會唔會喺呢個…絕望嘅都市裡？

我左望望，右望望，呢頭係屯門巴士其中一個尾站。仲好近時光隧道…

時光隧道…時光隧道？！

係喎！我最後嘅印象…就係坐緊巴士返嚟…啱啱駛入時光隧道！

唔通係因為…時光隧道令我穿越時空嚟到呢個年代？！

咁嘅話…話唔定可以由時光隧道回到過去！

雖然咁諗有啲無稽，但我嚟到廿年後嘅香港已經夠晒無稽啦！

唔好諗咁多，過咗去睇吓先！

我立即跑出兆麟苑！

喺行人路跑唔夠幾步，就已經被雜物塞住行唔到！

有啲雜物仲整到好似路障咁！

我再望一望，馬路雖然塞滿廢棄車輛，但都叫做寬闊啲！

我就跑出馬路，喺廢車之間左穿右插！

穿過幾架廢車！又爬上被火燒過，已經焦黑嘅車頭！又有幾排帶有攻擊性嘅路障！

我好小心咁跨過佢…爬過佢…

再行多幾步…我就見到已經冇晒水嘅屯門泳池！

屯門泳池嘅外牆都倒下…可以直接見到裡面嘅情況！

望多兩眼， 我都係快啲走過去時光隧道！

話唔定…話唔定好快就可以見返有外牆圍住嘅屯門泳池！

我繼續喺廢車之間左穿右插…好唔容易先上到嚟溶溶爛爛嘅行車天橋…

喺溶溶爛爛嘅行車天橋上步步為營咁行…好唔容易先轉到落嚟…

『點會…咁㗎…』我望住時光隧道嘅…殘骸…由行車天橋行過去…

時光隧道已經…倒塌…殘骸散落喺公路上…

一堆堆淺藍色嘅廢鐵…反光嘅隔音玻璃碎片…掩蓋咗成條公路…

『冇喇冇喇…嚟次冇喇冇喇…』我望住時光隧道嘅遺址，左搖右擺…成隻喪屍咁行上長滿野草嘅草地…

今次真係冇喇…最後嘅希望都…

我坐喺已經氧化既屯門標誌…雙手撳住個頭，呆望住一堆廢鐵…一堆玻璃碎！

冇喇！返去嘅最後希望都冇埋喇！

『點算呀？！』

大嗌一聲後，冇人俾到答案我…我更加唔會諗到答案…

我只可以呆呆咁坐喺度，食住冷風咁喺呢個死寂嘅空間呆坐…

我究竟可以點做？

我仲可以點做？

既然有途徑嚟到呢度，就有途徑返翻過去。

但以我所知有可能嘅途徑…都已經倒塌…我仲可以…點呢？

或者…就只有…見步行步。

一直都係㗎啦！做咗咁多年人！由細個讀書考試，到投身社會工作，有邊一日唔係見步行步？！

生活再難都係咁過～

只係…喺尋晚之前，一直都有阿月陪伴身旁。而家…只有我一個獨自面對…

我起身望望四周…呢度…都好近我嘅老家…

反正都冇乜嘢做，不如返去睇吓…

我橫過草地，沿住公路邊行，搵個最近地面嘅位置跳落去。

友愛，本來就係一個舊屋邨。

唔會有名店，只有街坊小舖。

出入嘅都係C9、阿叔、小學雞，再唔係就係廢老。

不嬲都冇乜生氣亦冇乜價值。一有機會都想盡快搬離。

至於而家身處嘅友愛…其實都冇乜分別…都係咁殘舊…都係咁…市井。

我有幾耐冇返過嚟？

一年？兩年？

好似都有兩年冇返過喇。

自從搬咗出嚟同阿月一齊住，我就再冇返過嚟。

其實都幾好笑…都係喺屯門住，但就冇再返過嚟…

最多都係…坐巴士路經…望一兩眼…

就算約父母飲茶，都只會去市中心。

係估唔到…再返嚟嘅時候…係而家…

喺熟悉嘅舊街上行，行過兒時經常遊玩嘅公園仔…仍然有小學雞喺度嘻戲。

三四個小一二嘅小學雞你追我逐咁。

係放咗學？定係逃學？

又有啲阿婆喺垃圾站摷緊嘢。

其實要摷垃圾唔一定要喺垃圾站。喺街邊都係一樣，都有唔少垃圾…

一切都冇乜點變…同喺我兒時嘅時候一樣，都係一個下等人嘅區域...死氣沉沉嘅區域。

估唔到…嚟到陌生嘅年代，喺最唔想返到嘅地方…就最有親切感。

沿住熟悉嘅行人路行到返嚟舊居…井型公屋...

講井型公屋大家可能唔係好諗到係點樣，但如果我話D鬼片好興嗰啲呢～

中間有個好大個天井俾人跳樓嗰啲呢～

我諗大家都會立即：「哦！」

無錯～就係呢啲自殺聖地。

行到嚟大廈大閘前，拉一拉…

“依…”冇鎖…

行入大堂…冇看更…𨋢都係壞晒…

唔緊要～一直以嚟，我都唔搭𨋢～

一直以嚟…我都係行樓梯…

行上樓梯...殘舊...破爛嘅樓梯...

細細個嘅我，就係用呢條樓梯上上落落…

細細個嘅我...就係喺呢種地方...生活...成長...

一步一步踏上灰灰黑黑嘅樓梯...一步一步行上去...行上以前住過嘅樓層...

一路望住個天井，一路行…

我好似好耐都無認認真真望過天井一眼。

沿住天井慢慢行，抬頭望一望，暗淡嘅光芒穿過雲層，透射到呢個天井裡。

我再望一望下面...

其實下面並唔係一個好地方...

如果天上嘅神光可以引領下面嘅靈魂上天堂，你話幾好...

無錯，曾經有好多人死於呢個天井下，大多數都係自殺。

細細個不時都會聽到“砰”一聲巨響，老媽子都叫我唔好望出去...

有一次我做緊功課嘅時候，我直頭見到一個身影飛落嚟...

其實我有啲唔係好明，點解人要自殺？

世上有邊種生物唔係求生，反而係求死？

我諗除咗人類之外，真係諗唔到仲有其他。

人類係萬物之靈(地球上)，係高智慧生物(自己認為)，進化得最良好(有記載以嚟)，但點解會進化到退化？

我真係唔係好明，有D咩解決唔到，一定要去死呢？

望住個天井，我總係覺得…喺度自殺嘅人，靈魂都會困喺裡面…

沿住天井一直行，好快就見到我嘅老家…

離遠已經望到…鐵閘閂埋咗…但木門打開…

係仲有人住？我父母仲住喺裡面？！

今晚出完

三句預告

一路行近，一路隔住個鐵閘望入去…

屋裡面都…黑沉沉…不見天日咁。

縱使越行越近，但都睇唔到裡面係咩情況。

聽晚要出香港仔食飯
所以要提早到中午12:00出文

廢腸又copy and paste

有改過㗎
P.S. 帶出關連

尚愛看少女漫畫嗎

又係香港仔食飯

返工唔得閒上黎傾計
掛住大家

狄更斯是漫畫嗎

阿婆生日

放工上嚟輕鬆吓啦

可能有新女

唔會搵個咁遠啦
最好住隔離

人哋老豆老母仲唔衝過嚟斬你

朝朝見到細伯同伯友都講句早晨 而家落街跑步
問起唔使返工 就話自己係自由工作者 朝早都係做運動健康啲
覺得你叻仔又有健康生活（但唔知原來一直乞都冇得食）

日日話買多咗菜 肉 生果食唔晒俾啲佢哋
覺得你識買餸煮飯 又互助互愛好乖仔

咁仲唔食到雞髀

早晨
多d正能量

早
食個靚早餐

妹妹仔早晨
Sam哥

高才鳩早
我要Wing Wing煮

各位早晨
起身校對先

Wing Wing煮俾我就有 你落茶記食啦

等我遲啲設計個肥婆角色俾你先

小嘴有肥芝
廢腸有

設計個比美麗更難頂嘅俾你哋

上次寫個濕鳩Sam出嚟仲未汲取到教訓咩
負皮準備

俾你講一講 我又有啲淆底

上回講到飛揚望住白髮男頭也不回嘅背影越行越遠…越行越遠…
再有機會再見…先再IM？
咩係IM？！
咩都好啦～飛揚見呢頭咁近時光隧道，就諗住走過去睇睇有冇機會返到去過去！
點知走到過去一睇，成條時光隧道冧咗！
冇喇冇喇...返去嘅最後機會都冇喇...
飛揚坐咗一陣，又見咁近老家，就想返去睇睇。
友愛都係一樣，係下等人嘅區域。
返到舊居見到天井，就諗起細個成日有人跳樓自殺。
其實一個人要自殺，你真係唔會察覺到。
佢哋自己唔會主動搵你講，因為總係覺得身邊嘅人唔想聽。
唔係嘅話，你又點會唔知佢唔開心呢？
所以...都係多啲主動同身邊人溝通，多啲關心佢哋，等佢哋唔好再亂諗嘢喇。
跟住既劇情發展又會係點呢？

準備出文

一路行近，一路隔住個鐵閘望入去…

屋裡面都…黑沉沉…不見天日咁。

縱使越行越近，但都睇唔到裡面係咩情況。

直至到我行到嚟氧化嘅鐵閘前，隔住個鐵閘望入去：『有冇人呀？』

喺陰暗嘅環境下，我只睇到裡面有唔少…雜物嘅陰影…

好似有幾個櫃…又有啲紙皮…仲有唔少睇唔清楚嘅雜物堆埋一齊…

『有冇人呀？喂！有冇人喺度呀？』我一邊搖住道鐵閘，一邊問。

鐵閘都鎖上…係唔係代表仲有人住喺裡面？

就喺我仲全神貫注咁望入陰暗嘅房間之時…

“啪！”突然有個人頭出現！

『嘩呀！』我嚇到彈後咗幾步！！！

乜撚嘢呀？！

我睜到對眼勁大，睇清楚啲…係一個頭髮凌亂…面青口唇白…眼袋勁大勁深…對眼半開半合咁嘅…男人…雙手趴喺鐵閘…掛臘鴨咁嘅樣！

「邊撚個呀…」隻臘鴨…唔係唔係…個男人對眼半開半合，死聲死氣咁問。

仲未瞓醒？定係就死？

『呃…你好吖…請問你係唔係住喺度？』我行前返兩步，望清楚呢個男人…

眼前呢個男人雖然個樣有啲殘，但睇起上嚟大約都係三十歲左右。

「我唔係住喺度就係瞓喺度啦…邊位呀？」個男人唔係咁好老脾咁。

『呃…係咁嘅…我以前係住呢度…想問問知唔知之前個住客搬咗去邊呢？』雖然機會渺茫…但既然嚟到，就問一問。

「屌你老母知西咩？！你唔係嚟俾貨我就咪撚煩鳩住晒啦！運吉！」個男人回頭…

『呃…等等…』我都未講完…

「過主啦！」個男人就瞓咗喺堆雜物上。

睇嚟…我父母好耐之前就已經搬走咗…

前幾日，佢哋去台灣旅行。上機前仲話返嚟再約出嚟飲茶。

諗住仲有大把機會見，唔急於一時三刻。點知…而家都唔知仲有冇機會再見…

真係又點估得到，無啦啦會嚟咗呢度？

唉…

突然間…覺得有啲肚餓！

講開又講…成日冇食過嘢落肚…而家先有啲餓？

可能喺新環境，頭先又要去埋晒啲鬼地方查探，搞到唔知餓啦！

唔好理，都係搵啲嘢落吓肚先！

我好快咁離開老家，喺街上搵吓有冇餐廳食肆。

但行咗好耐都唔見有…

就連店舖都好少…有幾間仲落咗閘…有幾間仲要燒過咁…道鐵閘都黑晒…燶晒…爛爛地…

喺街邊行咗幾圈…又穿過幾個殘舊嘅商場…上上落落…好唔容易先俾我搵到間七仔。

真係唔係好明，點解仲會有連鎖店喺呢啲被遺忘嘅區域。

唔通真係左近總有一間？

唔理咁多，入去睇吓有乜嘢食賣好過。

入到店舖細細嘅七仔，裡面淨係得一個做收銀嘅員工。

我諗佢應該係老闆。

老闆望一望我…我又冇理佢咁多，睇睇有乜嘢食。

其實貨架上都冇乜嘢賣，好多都係空置。

得少量嘅麵包…同埋餅乾。

雪櫃仲要得幾支水。

出前一丁又冇...搵個合味道杯麵都冇...乜鬼都冇…乜嘢七仔嚟㗎…

唉…是旦喇…反正都唔係咁肚餓，求其買個麵包同支水算啦！

當我拎起個麵包睇一睇，個包裝咁殘嘅…

再睇一睇個日期…2033年…有排都未過期…唔撚係喎！而家係2035年…過咗期成兩年㗎喇喎！

我屌吖…

我再拎其他麵包同餅乾睇睇，全部都係過晒期！

『屌你老母過期嘢點撚食呀？想食死人咩？！』就喺我細細聲暗屌之時…

「老闆！交管理費呀！」有把勁惡嘅男人聲出現！

管理費？又使唔使咁大聲吖？

我偷偷望一望，就俾我望到有兩個光頭佬…左頸後方仲要有紋身！

我屌！立即縮返低個龜頭！扮晒揀麵包！

又係西…貢獻命班人？！佢哋真係老是常出現㗎喎！

「管…管理費…尋日交咗喇…」呢把應該係老闆把聲。

「尋日食咗飯，今日使唔使食呀？！」又係惡到爆！

呢啲叫管理費咩？似保護費多啲喎…

「兩位大佬…我真係冇錢喇…」

「冇錢？！冇錢學咩人開舖呀？！」

跟住嘅就係“砰砰！啪啪！”打爛嘢嘅聲響！

嘩…間舖咁細，又冇乜嘢賣，仲有乜嘢俾你哋打爛吖？

我就再閃得入啲…閃埋一二角扮晒揀餅乾。（但其實得返一盒餅乾喺個架上…仲有乜好揀呢？！）

「兩位大佬！兩位大佬唔好唔好！我…我淨係得咁多…通融吓…通融吓…」

「淨係得咁多？通融得幾耐呀？！」

“砰砰！啪啪！砰砰！啪啪！砰砰！啪啪！”

唔好過嚟呢邊…唔好過嚟呢邊拜託…

「大佬大佬…真係得咁多…真係得咁多咋…俾條生路嚟…俾條生路嚟行吓吖大佬…」

「嗱！唔好話我唔俾條生路你行！我聽日再嚟過！冇錢都要俾啲嘢食我…唔要過期㗎！」

「係嘅係嘅…係嘅係嘅…」

「唔好諗住閂埋門唔做生意避開我哋…舖都燒鳩咗你㗎！」

燒鳩埋右吖笨～

「唔敢唔敢…唔敢唔敢…」

「記住呀！」

“砰砰！啪啪！”多兩聲後…

唔…走咗喇？

我又鬼鬼祟祟咁探頭望一望…

只見個老闆垂頭喪氣咁執嘢…

真係走咗喇喎～

我就拎住個過期麵包，再喺個雪櫃拎支過期蒸餾水行過去櫃檯：『班人都幾惡㗎喎。』

等我又打探吓先。

老闆放返好個架之後，就行入櫃檯：「一向㗎啦…一百蚊吖。」

『咩話？一百蚊？你支水同個包都過期㗎喎！都要成舊水咁貴？！』你唔好去搶？！

「有計呀？嗰班人再嚟多幾次吖，過期麵包都冇得你買呀！俾佢哋搶晒喇！」老闆指住個門口！

屌你咪又係搶緊我錢…

『咁你又俾佢哋？』我好唔願意咁拎一張一百蚊出嚟…

「有計呀？自從佢哋接手屯門區之後呀，人人都要俾管理費佢哋㗎啦！」老闆收好張一百蚊之後就行返出嚟繼續執。

『接手屯門區？』點解會係…接手？

「係吖！你喺外邊嚟㗎？」老闆一邊執，一邊問。

『係吖…我日本回流返嚟。』我開始習慣呢句大話。

「喺日本好地地回流返嚟香港都算…仲要返嚟呢啲鬼地…有病嘅…買完嘢就走啦！唔好阻住我！」老闆極唔友善咁趕我走！

屌你問多兩句都唔得…對住西貢獻命班人又死晒狗咁…欺善怕惡…鬼唔望你真係俾佢哋燒舖呀！

我拎住價值一百蚊嘅過期水同過期麵包行出七仔…

接手屯門區？回流返嚟香港都算？仲要返嚟呢啲鬼地方？咁…咁即係…

當我仲諗緊三者好似有乜關聯之時…我感覺到褲袋有嘢震吓震吓！

係電話響！係電話響！

我雞手鴨腳咁單手拎住支水同麵包，另一隻手由褲袋拎部電話出嚟一睇…

『綽姿？』

今晚出完

三句預告

[Day 02－行者日常] PART 06

望住手上部電話震吓震吓…

綽姿又打嚟搵我，唔知咩事呢？

萬能key

已經將[Day 02－行者日常] PART 05 Upload上Facebook同紙言

用得呢句 唔係惡人就係仆街

陳X揚：尋日先買完袋咋喎 今日又買
Ashlynn：尋日食咗飯，今日使唔使食呀？！

陳飛X：尋日先O完T，今日又O
肥豬腦細：尋日食咗飯，今日使唔使食呀？！

設計返個wing wing俾我就得

李X琳：尋日先搞咗三次，今日又搞
人渣Ken：尋日食咗飯，今日使唔使食呀？！

今次要dum花定係喺pacific coffee講數

唔俾唔俾
肥婆就俾

食食飽啦

Dum花加講數

今日既文已經出左喺第二十八頁

推到樓主上熱門

邊有咁易

新人留名

有啲嘢話嚟就嚟

遠洋家你好

自港男FF之後都未試過

友愛果間唔係ok咩 安定先係7仔

穿過咗幾個殘舊商場喎
可能已經去到屯市

計追路程

果然係高才鳩
其實係去咗安定間七仔

計返路程
我又打錯字

理論上去屯市無商場要過
置樂啦

早晨呀各位

置樂得天橋冇商場要過
我有冇講過我係路痴 其實係兜咗幾個大圈

彷生早

高才鳩早
咁快又星期五

各位早晨
玩overcooked2玩到停唔到手

岩岩又車咗碗譚仔

未食lunch
諗緊食譚仔定係牛腩麵

牛腩麵啦

都係屌譚

會上癮

好耐冇食過牛腩麵

流晒口水喇

屌譚姐

不了

譚仔都好似有唔少𡃁妹食

廢腸又喺度自爆性癖

阿姐
小妹妹

啱啱發現唔記得講早晨

妹妹仔早晨
忙緊咩呢

友愛過安定穿天橋再到果堆舊商場

啱吖啱吖

華都嗰啲

愛友安定加埋其實有四個商場㗎

係咪要改叫hands

華都…?粉嶺有個商場都係呢個名

屯門

wfc 都係騎牛咋嘛

好似係

可能係同一個地產商

屯門必到嘅商場嚟㗎

上回講到飛揚返到呢老家，鐵閘鎖上但木門打開，好似仲有人住咁。
飛揚問兩聲，的確有人住！但就係一個年約三十歲嘅男人。
男人半睡半醒。飛揚想打探佢父母嘅事，但個男人睬鳩飛揚都嘥鳩氣，再瞓過。
飛揚只好無奈離開。
飛揚見有啲餓，就去咗七仔搵嘢食。
但出前一丁又冇，合味道杯麵又冇，得啲過期麵包同水！
咩七仔嚟㗎？！
呢個時候西貢獻命又出現！
嘩！佢哋真係老時當出現㗎喎！
西貢獻命嚟收保護費！老闆冇錢俾就打爛嘢！
老闆俾咗啲錢話通融吓...等到西貢獻命走咗，飛揚又打聽吓！
原來西貢獻命接手屯門之後，個個都要俾保護費！
接手？點解係接手呢？
飛揚買完價值一百蚊嘅過期水同包之後，老闆就趕飛揚走喇。
呢個時候，有電話！
飛揚雞手鴨腳咁單手拎住支水同麵包，另一隻手由褲袋拎部電話出嚟一睇…
『綽姿？』
跟住既劇情發展又會係點呢？

準備出文

[Day 02－行者日常] PART 06

望住手上部電話震吓震吓…

綽姿又打嚟搵我，唔知咩事呢？

都係唔好諗咁多，快啲聽咗先！

滑動解鎖後：『喂？』

「睇App。」綽姿冷冷淡淡咁放下一句之後就收咗聲。

『又係咁…』講多兩句使死咩？！

好啦好啦...都係快啲開個App睇吓先！

由於我又好習慣咁用左手拎電話，所以又已經進入咗黑色嘅桌面。

SPIRIT App嘅左上方又有寫咗個白色“1”字嘅紅圈！

我好快手咁撳開SPIRIT App…“現有委託”又有寫咗個白色“1”字嘅紅圈！

睇嚟SPIRIT App同普通App都係差唔多。

我再撳入“現有委託”，再撳入“獨佔委託：奪回SPIRIT武器及毀滅所有資料”…撳入喺任務裡面…左上方有個紅圈裡面寫咗個白色“1”字嘅吞噬…

『到工廠區集合？！』淨係得呢六隻字？！

係呀！淨係得呢六隻字，冇其他喇！

咁你喺電話講都得啦！使乜咁麻煩要我開個App嚟睇姐？！

仲要冇講工廠區邊個位等！

要我估呀？實估到啦！

唉…呢度離工廠區都有啲遠…都係快啲起程啦！

我就一邊食住個過期麵包，飲住過期蒸餾水，一邊向住工廠區方向行。

天色都開始變為暗黃，不知不覺原來都搞咗成日…

一路上都冇乜人…就只有…學生…

有幾個著住校服嘅學生妹趕緊返屋企咁…

又有幾個學生哥坐喺公園吹緊水咁…

望到啲學生，我總係覺得好奇怪…

總係諗唔明…喺呢啲情況仲返學嚟為乜？

行咗好耐，迷路之時又拎部電話出嚟睇睇個地圖App咁行…好唔易容先行到返嚟工廠區。（冇錯～我係一個路痴～）

企喺馬路邊，望住對面座德榮工業大廈等…

天色逐漸變黑…

街燈都開始著，不過就閃吓閃吓…閃吓閃吓…

幾架貨車駛離工廠區…又有啲工人由大廈行出嚟…

等吓等吓…翹住對手都等再幾耐吓…

仆街喇呢次…會唔會係我Get錯集合嘅地點呢？

我又係唔係應該打個電話俾綽姿呢？

定係用SPIRIT App聯絡佢好啲呢？

正當我仲煩惱緊用咩方式聯絡綽姿比較好之時…

“沙 沙”我聽到兩下腳步聲…

我回頭一望…綽姿已經企正喺我身後！

文中一推

『嘩！嚇死人咩！』行到身後都唔講聲！

「唔係我刻意大力啲踩兩下，你都唔發現我喺你身後…真係好弱。」綽姿雙手插住大褸袋，冷眼望住我。

睇清楚啲，原來綽姿已經換好衫。

同尋晚嘅造型一樣，都係被大大件嘅毛毛大褸包住嬌小嘅身體。

『係係係…』係你醒～係你勁～係你冇得頂～

「你吖，多啲留意個App。」

『係係係…』你又唔早啲同我講…

「仲有…叫你去調查，你淨係搵啲垃圾返嚟俾我？」

『咁…喂！你淨係話調查，又唔講要調查啲乜！我鬼知呀？』我問題呀又？！

「要調查啲乜，唔使我多講，你應該都知。」

『你唔講我又點知你要啲乜呢？你要啲乜要開聲講先得㗎嘛！你講我實搵俾你㗎！你唔講我點搵俾你呢？冇理由你講咗我唔俾你，你唔講我又俾到你㗎嘛～大家講道理姐～』我又唔係你腸裡面條蟲，鬼知你想要乜咩？

「廢話。」綽姿擰擰頭後，就轉身行。

講道理又話廢話…

『喂喂…而家去邊吖？』

「唔好咁多嘢問。」

問又唔得…

一路跟住雙手插褸袋嘅綽姿身後行…圍住個工廠區行…

咪同我今朝做嘅嘢差唔多～咪又係圍住鳩行～

等我仲以為會有乜高階調查方法～

咁樣行法，又有乜嘢調查得到呢？

喺大街行咗一圈…又走入橫街窄巷…

行咗咁耐，天色本來已經夠黑，行入橫街窄巷就更加黑！

唔單止黑！仲好撚污糟！

嘩屌！地上面啲水氹都唔知係乜水！

仲要咁鬼臭…雜物堆裡面都唔知有冇死屍！

仲有貓…唔係！係貓咁大隻嘅老鼠呀！又係貓咁大隻嘅老鼠呀屌你！

俾佢咬一咬，都唔知會唔會變米奇！

我就真周身唔自在！但面前嘅綽姿…完全冇嘢咁！

綽姿呢個女仔…真係好奇怪…

你睇佢嘅外表弱質纖纖咁，但所做嘅嘢就一啲都唔弱…

仲好強！

的確…比我強得多…

或者…佢真係講得好啱…我真係好弱…

我又係唔係要…變到好似佢咁強？

跟住綽姿身後行咗唔少地方…穿過唔少橫街窄巷…

行到返嚟德榮工業大廈，綽姿直接行入對面嘅…陸氏工業大廈？！

冇錯！綽姿冇行入德榮工業大廈，反而選擇行入對面座陸氏工業大廈！

呃…其實係唔係綽姿認錯大廈咋？

柒咗唔怕認喎～我唔會笑你㗎喎～

只見綽姿一直行…我又跟住佢身後一直行…行到入陸氏工業大廈裡面…冇看更…冇人看門…

綽姿就直行直入咁行到嚟客𨋢前撳一撳…

真係冇認錯？

真係想嚟呢座大廈？

咁嚟呢座大廈做乜呢？

當然我就唔敢再問咁多～免得又俾人話啦～

而且我深信…答案好快出現！

入到𨋢綽姿撳最頂層！

唔使多講，部𨋢又係震吓震吓！好似就快失控跌落去咁！

我就真係驚驚喇！但綽姿就Keep住雙手插褸袋，驚都未驚過咁！

我就真係好唔明，點解綽姿無時無刻都可以咁淡定…

好唔容易先上到嚟頂層…

一出𨋢…又係一個陰暗嘅環境…

喺陰暗嘅走廊行…得一兩盞閃吓閃吓嘅燈光照明下…我只可以勉強跟住綽姿身後行…

究竟綽姿想去邊呢？

行多兩步…綽姿推開後樓梯嘅防煙門…

後樓梯？！

跟住綽姿行入堆滿雜物嘅後樓梯…左穿右插，跨過幾堆廢木…行到上…上嚟天台？！

“啪！”綽姿一腳踢開道防煙門！

“飄！”好大風！好凍！

綽姿上嚟呢座大廈嘅天台…做乜呢？！

今晚出完

三句預告

長年累月日曬雨淋，天台嘅地板大多都已經爆裂…

四周仲放咗啲油漆桶同油漆工具。

喺漆黑嘅黑空下，企喺工廠大廈嘅爛天台上…

出完再推

推

間日本嘢好好食㗎

Wing Wing同GiGi都鍾意去食

一齊推 推車咁推

gay

你又諗咗去邊

你哋一定係心低Gay

心底Gay

仿生都話唔要

有冇女讀者

有㗎
不過有兩個潛咗好耐

華都以前地下間卡拉ok究竟有無邪野

一蚊一下

你哋個個都心底Gay

女讀者召喚

嗰兩個上個故㗎喇喎

十蚊揸波係真嘅

十蚊吖 好明顯你唔知

上天台扑嘢?

在

仲有小狐狸同柒達

扮女仔

凍到鳩縮

好掛住佢哋

真絲

真係想知小狐狸考成點

巴打 希望你認到我

想食我

地方的妹妹仔需要

又gay?

我鋼鐵直男

連登邊有絲打

我都係

多年睇故嘅真絲

發現者二號

其實仲有文青女㗎…

Gay情四射

每個故都有Gay

吸引Gay民

只要信
（其實真係好多絲 仲有好多都好靚女 ）

遠古嘅護士姐姐

即係你食過唔少

上水 happy Friday 飲到人都唔想做

姼作家小姓陳

比你食晒啦

咁你食左幾多仔？

嘩 呢個名好型

「不如我地去個陰暗D既位置...」

睇人食

飲嘢食女

放題

仿生早晨

睇人食咋

黑洞

仲好中二添

陰暗仲凍喎

各位早晨
差iPad電又係差咗一陣冇差到
條線好似收收地皮
唔好咁多嘢壞啦

啱啱有港獨調查電話打嚟

is watching you

有意見仲可以留言
我：「天滅中共

可能係中聯辦搞嘅調查

我‘港毒有理據0-9’揀9之後 佢個電話錄音把聲變晒

國安

我而家驚緊
我越答偏向港毒 佢把聲越沉

好快有人㩒你門鐘

破門啦

或者窗口衝入黎

又門又窗一次過

陳生

返總部先講

搵啲妹妹仔對你嚴刑迫供

學生妹

廢腸肯定會招認

立即自爆

睇嚟被國安局捉嘅唔係我
係大家

曲線推post

擔心大家

真擔心

報驚有人被失蹤

疑犯陳飛揚涉嫌與未成年少女發生性行為被捕
據悉 有人曾在網上宣示對未成年少女的愛慕

愛慕姐 未構成犯罪動機嘅

警方透露在疑犯陳飛揚被捕同時亦拘捕網友天佑吾X。兩人涉嫌與討論區上宣傳港獨思想以煽動顛覆國家政權罪被捕。兩人分別以一萬港元及十五萬保釋。法官表示基於二人有棄保潛逃的機會，每週需向警方報到三次及交出旅遊證件。

煽動顛覆國家政權罪
即係話香港係國家
點解我要十五萬保釋

明顯係煽動大陸政權啦清
大學生有前途啊 十五萬保釋金對你嚟講輕鬆啦 利申9up

有冇錢保釋點算

邊有啲咁嘅法律㗎
做引擎狗都有前途

臭格

香港係國家

你俾人斷正喎
置樂

廢中走唔甩

一皮保釋金已經好少喇喎 咁都俾唔起? 等俾法官判死刑啦

在臭格裡偷偷想過去

大陸法律係咁㗎啦 再嘈加多一條與未成年少女發生性行為落你到吖嗱

仲有不誠實使用電腦

上次單嘢都唔係呢樣

加佢加佢

有排你坐

大家咁話

我轉做污點證人

你仲有衰十一

冇做過 視姦唔犯法

一起坐啦屌

各位晚安

各位早晨

於後樓梯強迫少女為自己口交

視姦都犯法 人人都係強姦犯

報報早晨

自願

各位早晨
今日應該食譚仔

好大雨

冇得跑步

即係有咁嘅事啦

做gym𥄫囡

冇gym card

心動就要行動

同屋企門口條門lar隻甲由對峙咗成粒鐘
最後衝出門口算
唔好爬入我屋企啊啊啊啊啊啊啊

出到場一定可以用黎打飛機

出門口之時最大雨係咩玩法

喺屋企跑

係人都知㗎啦

做gym定𥄫女

立即申請 立即批核

行動要快

用黑旋風就得啦

一腳踩死佢啦

奧利，夾餅，執行者

用劍快啲嘛

laser化嘅KRISS Vector

冇膽

手上冇武器

打唔中架喎

你越怕 佢就越惡

入廚房overcooked2 啦

飛揚已經玩上腦

第三集應該要加入打曱甴

新Post已開